%@Auteur:\url{www.bricamath.net}\par
La figure ci-contre n'est pas représentée en vraie grandeur, et il n'est pas demandé de la reproduire.

\begin{minipage}{0.5\linewidth}
On donne les mesures suivantes :
\begin{itemize}
	\item[\textbullet] $IJ=10,6$~cm
	\item[\textbullet] $IK=6,5$~cm
	\item[\textbullet] $HK=3,3$~cm
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
	\item Calcule les longueurs $IH$ puis $JH$.
	\item Le triangle $IJK$ est-il rectangle ?
	\item Calcule l'aire du triangle $IJK$.
\end{myenumerate}%
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
	\centering
	\psset{unit=0.7cm,linewidth=0.8pt}
	\begin{pspicture*}(-2.5,-1.5)(6.6,3.6)
		\pspolygon(-2,2)(6,-1)(5,3)% triangle
		\psline(5,3)(3.81,-0.18)% hauteur
		\pspolygon[linewidth=0.4pt](4.14,-0.3)(4.26,0.03)(3.93,0.15)(3.81,-0.18)% angle droit
		\rput[bl](-2.5,1.9){J}\rput[bl](6.2,-1.2){K}
		\rput[bl](5.1,3.1){I}\rput[bl](3.5,-0.7){H}
	\end{pspicture*}%
\end{minipage}